唔只唐記 仲有啲中式飽點外賣店「英文名」都用哂on9拼音支那feel

雖然係用粵語拼音
但完全係支那語拼音思維

西方人睇唔明俾邊撚個睇？[img][/img]

Ching 你身份証個名都係粵語拼音喎

好普遍渣喎 樓主係咪中中畢業未用過粵語拚音溝通

地名街名都好多粵語拼音
你係咪會係條街對住路牌鬧個種人 係既我講聲sorry

路牌點同
而且會用xx street
又唔見叫xx kai

Tong Kee Bread

DLLM夠拼音，唔通又支那語拼音思維？

因為包點文化就係廣東傳落嚟

同意
正如翠華係Tsui Wah Restaurant

Dim Sum都用左咁撚多年

清醒

dim sum又得？

唐記包點無咩問題，當係dimsum既variation
bao dim sau jok 問題大啲

Dim sum同包點比
好明顯入咗西方世界
好似sushi咁
但bao dim肯定未
嗰間包點手作個sau jor更柒

tong kee
lee kum kee

作為brand 譯音ok

包should be bau or pau, ao is pinyin=支那音

包點手作本來就係唐記旗下

唐記包點屌你老母 用老鼠肉 工場屎一樣咁 比狗都唔食 祝你上上下下全家死清

【打工悲歌】唐記員工午飯僅半小時用膳 工會：飲食業常態

日本仔on9 乜撚野叫Ramen 都唔撚係英文嚟

吓，咁恐怖

做乜開咁多牌頭？
好似仲有間叫唐包點

咪撚on9啦
Ramen已經係正式英文詞彙

咁你想點 用粵語拼音又唔得

我成日都用架喎
diu lay lo mo chow hi

明華大廈 MING WAH DAI HA

滿樂大廈 MOON LOK DAI HA

幾廿年前已經咁做

點解一定要外國人睇得明

咁如果唔駛外國人睇得明
就咁寫中文夠晒啦

Bun 好似啱D

樓主係咪叫長沙灣做 cheung sha bay

我印象西人都係叫bao 架喎

on9
鬼佬都叫cha chaan teng啦

又係樓主條傻鳩開埋啲垃圾post

Hoixe Cake Shop?

你玩哂啦

支持樓主，就咁譯音根本毫無意義

chi fu fa yuen
chi lok fa yuen

呢種中式既包英文就係bao
google下啦樓豬 唔好咁懶又衝出來柒

仲有兒登仔最愛既 Tai Koo Shing

無咩問題，如果有個鬼佬照字讀應該係聽得明

樓主新移民？

3代香港人啦你就新

其實bao都開始常見，英國M&S最近都出左Bao，仲有好多介紹

佢都要加多個buns字先明喎

trend啱啱起，係要推廣下嘅

“Baozi”係普通話譯音嚟，噉都要講？